================================
PDF関係のツール
================================

| Last Change: 15-Jan-2016.
| author : qh73xe
|

Linuxで文章を書く場合,一番オーソドックスな方法はtexを使用して文章を作成していくことです.
Tex関連についてはいずれどこかで記述するとして,ここでは完成されたPDFを加工する方法に関してまとめていきます.

.. contents:: 目次

基本的な加工
===================

ここでいう,基本的な加工とは,pdfの分割,結合,暗号化等々の作業です.
これは,その他の加工を行うツールを使用する際に,複数ページにまたがって作業を行うと,
不思議な現象が起きやすくなるため,やっておいて損はない作業になります.

pdftk
-----------------

上記のツールが,これを行うためのツールキットです.
一般的なディストリのレポジトリには登録されているはずなので,導入は簡単でしょう.
私の環境ではfedoraを使用しているのでyumからインストールを行う例を示しておきます.

$ sudo dnf install pdftk

pdf を png に変換
=========================

pdf を png 等に変換したい場合には
ImageMagick の convert コマンドを使うのが便利です。
標準的な Linux ではデフォルトで入っているような気もしますが（そんなことないかな、多分 tex 入れる時に一緒に入る）、
一応、入手方法。

.. code-block:: bash

   sudo dnf install ImageMagick
   sudo dnf install ImageMagick-devel

使い方は以下の通りです。
ここでは hoge.pdf というファイルを 000x.png という 画像ファイルに変更しています。

.. code-block:: bash

    convert hoge.pdf %04d.png

ここで、pdf は一般に複数ページあるはずであることに注意してください。
そのため、出力では上記のような指定を行います。

- %04 は四桁の数字という意味です
